<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<kml xmlns='http://www.opengis.net/kml/2.2'>
	<Document>
		<name>台南賄選實價登錄</name>
		<description><![CDATA[最新買票行情、完整實價登錄查詢、買票地區熱點、讓您掌握買票脈動！地方賄選快搜，實價登錄買票行情網。<br>當買票成為事實，揭露就是義務。<br>公開資訊不接受任何捐款，若有任何疏漏請洽mail:kmtend2016@gmail.com<br>國民黨不倒，台灣不會好。]]></description>
		<Folder>
			<name>台南賄選實價登錄</name>
			<Placemark>
				<name>(玉井區望明里)103年市議員李全教每單位5000元</name>
				<description><![CDATA[黃澄清係民國103年直轄市臺南市第2屆市議員選舉由國民黨所提名之第8選區（即玉井區、左鎮區、楠西區、南化區，下稱系爭選區）市議員候選人李全教之競選總部（址設：臺南市○○區○○路○○號）總幹事；李麗華係臺南市玉井區望明里里長；康清良則係李麗華之友人兼同為望明里里民。戴其才、溫財旺（上開2人均經本院以104年度選簡字第1號判處有期徒刑2月，緩刑2年，褫奪公權1年）、李順發、王昌禹、陳再德、劉陳香、羅來好、康壹（上開6人均經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官為緩起訴處分）、郭順吉、謝萬福（上開2人均經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官另為不起訴處分）等10人均係設籍於臺南市玉井區望明里，為系爭選區市議員選舉有投票權之人。二、黃澄清為使國民黨提民系爭選區市議員候選人李全教能於103年11月29日所舉行之直轄市臺南市第2屆市議員選舉中順利當選，竟欲藉由發放「工作費」之名目，實則用以行賄有投<br> 票權人之方式，以達提高候選人李全教得票數之目的，而與李麗華共同基於對有投票權之人行求或交付現金賄賂，使有投票權人之投票權為一定行使之犯意聯絡，先由黃澄清於103年8月中旬某日，在李麗華位於臺南市○○區○○里○○號之住處交付現金新臺幣（下同）30萬元與李麗華，囑託李麗華以每單位5000元之代價，將上開賄款，交付與設籍系爭選區有市議員投票權之人，而使渠等有投票權之人於市議員選舉時投票與李全教；李麗華應允後，乃於103年8、9月間，在其上開住處，將其中賄款現金3萬元及名單（內容係設籍系爭選區有市議員投票權之選民資料）一併交與康清良，並交代現金來源係「總幹事」，謀由康清良依名單所示之人，行求或交付現金賄賂，而使渠等有投票權人投票予李全教。康清良應允後，即與黃澄清、李麗華共同基於對有投票權之<br> 人行求或交付賄賂，使有投票權人之投票權為一定行使之犯意聯絡，為下列買票舉動之接續實行：(一)李麗華於103年8、9月間某日，在其上開住處，將5000元現金交付與李順發，並囑託平日以駕駛計程車為業之李順發於103年11月29日所舉行市議員選舉當天，負責載送望明里行動不便或高齡長者前往投票，惟李麗華並未具體指示李順發載送名單及載送地點，嗣於市議員選舉期間，李麗華陪同市議員候選人李全教在玉井區望明里拜票，李順發亦駕駛其計程車一同參與造勢活動，李順發由李麗華上開陪同李全教拜票舉動及鄰里間口耳相傳，得知李麗華支持之對象為李全教，且103年10月27日市○○○里○○○○○○○號次抽籤後，望明里里長僅李麗華一人同額競選，李順發遂知曉李麗華前開交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使李順發投票時支持李全教之對價，而李順發前已收受該筆5000元，並未退回與李麗華或李全教，仍基於收受賄賂之犯意予以繼續收受而為允諾之（附表一編號1）。(二)李麗華於103年8月至11月間，於王昌禹先後參加市議員候選人李全教之兩場選舉造勢活動後，李麗華先後均在其上開住處廚房，分別交付4500元、1500元現金與王昌禹，並向王昌禹表示係「茶水費」、「造勢車馬費」；嗣於103年10月27日市○○○里○○○○○○○號次抽籤後，望明里里長僅李麗華一人同額競選，市議員候選人李全教則抽中號次「1號」，李麗華知悉前已參加李全教造勢活動之王昌禹本欲支持李全教，為堅定其投票意向並廣為拉票，遂向王昌禹表示「幫1號李全教造勢加油」等語，惟李麗華並未具體指示王昌禹助選工作內容，王昌禹聽聞李麗華上開請託為李全教加油之意，即知曉李麗華前開交付之6000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使王昌禹投票時支持李全教之對價，而王昌禹前已收受該筆6000元，並未退回與李麗華或李全教，仍基於收受賄賂之犯意予以繼續收受而為允諾之（附表一編號2）。<br> (三)李麗華於103年11月初，在陳再德位於臺南市○○區○○里○○號住處門口，交付5000元現金與陳再德，並向陳再德表示「涼水費」、「拜託支持李全教」等語，陳再德聽聞後明白「支持李全教」代表「投李全教一票」之意，即知曉李麗<br> 華前開交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使陳再德投票時支持李全教之對價，陳再德仍基於收受賄賂之犯意予以收受而為允諾之（附表一編號3）。(四)李麗華於103年7、8月間，在劉陳香位於臺南市○○區○○<br> 里○○號住處門口，交付5000元現金與劉陳香收受，並向劉陳香表示係「茶水費」；嗣於市議員選舉期間，李麗華陪同市議員候選人李全教在玉井區望明里向劉陳香拜票，劉陳香由李麗華上開陪同李全教拜票舉動及鄰里間口耳相傳，得知<br> 李麗華支持之對象為李全教，且103年10月27日市○○○里○○○○○○○號次抽籤後，望明里里長僅李麗華一人同額競選，劉陳香遂知曉李麗華前開交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使劉陳香投票時支持李全教之對價，而劉陳香前已收受該筆5000元，並未退回與李麗華或李全教，仍基於收受賄賂之犯意予以繼續收受而為允諾之（附表一編號4）。<br> (五)李麗華於103年10月底某日，與郭順吉共同前往新營參加農村再造講習，於參與研習之南瀛綠都心研習室廁所邊，李麗華向郭順吉表示「茶水費」、「這次議員選舉，李全教有參選，幫忙支持一下」等語，並欲交付5000元現金與郭順吉，<br> 郭順吉聽聞後，知曉李麗華欲交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使郭順吉投票時支持李全教之對價，郭順吉當場表示拒絕收受，惟李麗華仍以該5000元向郭順吉行求投票權為投票予李全教之行使，郭順吉當下<br> 因推卻不掉，乃先行收受後，再於103年11月5日至玉井農會信用部，以匯款方式匯款5600元至李全教政治獻金專戶，並由李全教服務處開立擬參選人政治獻金受贈收據予郭順吉（附表一編號5）。(六)康清良於103年8、9月間某日，在戴其才位於臺南市○○區○○里○○號住處，交付5000元與戴其才，並告以這筆錢係里長李麗華所交付，事後李麗華再前去向戴其才拜票等語，迨李麗華於市議員選舉期間，親向戴其才請託議員支持李全教後，且望明里里長又僅李麗華一人同額競選，戴其才遂知曉康清良前開交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使戴其才投票時支持李全教之對價，而戴其才前已收受該筆5000元，並未退回康清良或李麗華，仍基於收受賄賂之犯意予以繼續收受而為允諾之（附表一編號6）。<br> (七)康清良於103年8、9月間某日，在溫財旺位於臺南市○○區○○里○○號住處，交付5000元與溫財旺，並告以「茶水費」，惟康清良並未具體說明「茶水費」之緣由或用途，嗣溫財旺經由望明里間鄰里口耳相傳，當可知曉康清良前開交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使溫財旺投票時支持李全教之對價，而溫財旺前已收受該筆5000元，並未退回康清良，仍基於收受賄賂之犯意予以繼續收受而為允諾之（附表一編號7）。(八)康清良於103年8、9月間某日，在羅來好位於臺南市○○區○○里○○號住處倉庫，交付5000元與羅來好，並告以「里長李麗華之茶水費」，惟康清良並未具體說明「茶水費」之緣由或用途，嗣羅來好經由望明里鄰里間口耳相傳，知曉康清良前開交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使羅來好投票時支持李全教之對價，而羅來好前已收受該筆5000元，並未退回康清良或李麗華，仍基於收受賄賂之犯意予以繼續收受而為允諾之（附表一編號8）。(九)康清良於103年8、9月間某日，在康壹所種植位於臺南市玉井區望明里○○之芒果園內，利用與康壹一起工作之機會，欲交付5000元與康壹，並向康壹表示「幫一下『阿教』（李全教）的忙」等語（台語發音），康壹當場先表示「我沒有在收那種選舉錢」等語，康壹已知曉康清良前開交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，乃約使康壹投票時支持李全教之對價，而康壹嗣仍基於收受賄賂之犯意予以收受而為允諾之（附表一編號9）。<br> (十)康清良於103年8、9月間某日，在謝萬福位於臺南市○○區○○里○○號住處後方倉庫，欲交付5000元與謝萬福，並向謝萬福表示「請支持李全教」等語，謝萬福聽聞後，知曉康清良欲交付之5000元係為約定投票權為一定之行使而交付之<br> 賄賂，乃約使謝萬福投票時支持李全教之對價，謝萬福當場表示「我沒有在收這個錢」等語，惟康清良仍以該5000元向謝萬福行求投票權為投票予李全教之行使，經謝萬福堅詞拒絕而未予收受。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.4447476,23.1031031,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(台南市)103年市議員李全教一票5000元</name>
				<description><![CDATA[戴其才、溫財旺各設籍於臺南市○○區○○里○○000○0號、臺南市○○區○○里○○000○0號，係民國103年直轄市<br> 台南市第2屆市議員第8選區選舉之有投票權人。李全教為該次選舉之市議員候選人，詎康清良（本院104年度選訴字第14號審理中）為使李全教順利當選，竟基於對於有投票權人行求、期約、交付賄賂而約定投票權為一定行使之犯意，於103年中秋節前某日，前往戴其才上揭戶籍地住處，交付現金新台幣（下同）5000元與戴其才，並告以這筆錢係里長李麗華所交付，事後李麗華再前去向戴其才拜票，並約使戴其才於該次市議員選舉投票與李全教，戴其才明知該筆款項係要求其於該次市議員選舉投票予李全教之對價，竟仍基於有投票權人收受賄賂之犯意，當場收受並同意為投票權之一定行使。又康清良為使李全教順利當選，竟基於對於有投票權人行求、期約、交付賄賂而約定投票權為一定行使之犯意，於103年8、9月間，前往溫財旺上揭戶籍地住處，交付現金新台幣（下同）5000元與溫財旺，並約使溫財旺於該次市議員選舉投票與李全教，溫財旺明知該筆款項係要求其於該次市議員選舉投票予李全教之對價，竟仍基於有投票權人收受賄賂之犯意，當場收受並同意為投票權之一定行使。嗣經臺灣台南地方法院檢察署檢察官指揮偵辦，始悉上情。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.2233887,22.9966393,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(台南市)100年立委李全教一票300元+1台斤茶葉</name>
				<description><![CDATA[陳聰明於民國100年4月20日中國國民黨發布新聞確定徵召李全教參選第8屆臺南市第5選區立法委員後，為求李全教能順利當選，竟與胞弟陳穩、胞妹陳素雲共同基於對於有投票權之人，行求賄賂，而約其投票權為一定行使之犯意聯絡，由陳聰明提供其所經營位於臺南市○○區○○路00號「弘銘茶行」內每包市價新臺幣（下同）300元、重量1台斤之茶葉作為賄選所用之物品，再由陳素雲於100年7月21日16時26分許，在不詳地點，以其所使用門號0000000000號行動電話撥打設籍於第8屆立法委員選舉臺南市第5選區內有投票權之前配偶蘇家興所使用之門號0000000000號行動電話告知：「李全教啦，如果給他投票，都可以一斤茶啦」等語，又由陳穩<br> 宇於同日16時45分許，在陳聰明所經營之上開茶行內，以門號00-000 0000號電話撥打蘇家興所使用之門號0000000000號行動電話告知：「全教給他支持一下，有一斤茶啦」等語，要求蘇家興投票給參選之李全教，而蘇家興於接獲陳素雲<br> 、陳穩宇上開電話後，因不好意思拒絕，均在電話中佯稱願意投票支持李全教競選第8屆立法委員，但事後並未向陳聰明、陳素雲、陳穩宇領取茶葉。嗣經警持本院核發之搜索票至陳聰明所經營之上開茶行搜索，當場扣得選舉名冊2本（各11張、36張）等物，及陳聰明自行提出高山茶葉1包扣案，因而查悉上情。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.20244600000001,23.0013798,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(楠西鄉東勢村)90年立委李全教一票500元</name>
				<description><![CDATA[庚○○係民國（下同）九十年第五屆立法委員選舉臺南縣選區候選人李全教之競選服務處秘書，輔助該候選人競選本屆立法委員、負責鞏固票源及處理競選宣傳相關事宜。庚○○有鑑於立法委員選情激烈，遂於九十年十一月中旬之某日，前往位在臺南縣楠西鄉○○村○○路一六五號東勢村村長壬○○之住處，與壬○○、該村十七鄰鄰長甲○○等人研判李全教可能掌控之票數，並規劃選舉前在東勢村行賄選民之事宜。庚○○、壬○○及甲○○三人共同基於行求及期約之概括犯意，推由壬○○、甲○○出面抄錄己○○、陳黃美金、陳文洲、李素梅、陳文祥、戊○○、乙○○、吳游金美、丙○○、林何柳（起訴書誤為數十名）之該村有投票權人計十人之名冊，於散發宣傳單、抄錄名冊同時，連續向戊○○、己○○、乙○○、丙○○有投票權之人行求、期約，使各該有投票權人將選票投給李全<br> 教，並表示將對選民發放「走路工」、「工作費」等，每人每票新台幣（下同）五百元。惟囿於檢察機關查緝賄選行動雷厲風行，未敢依先前行求內容交付賄款予各該選民。嗣因選民秘密檢舉，由臺灣臺南地方法院檢察署檢察官指揮法務部調查局臺南縣調查站、臺南縣警察局玉井分局並會同臺南市警察局第五、第六分局人員循線查獲。二、案經臺南縣警察局玉井分局報告及法務部調查局臺南縣調查站、臺南市警察局第五、第六分局報告臺灣臺南地方法院檢察署檢察官偵查起訴。<br> 理 由<br>一、訊據被告庚○○、壬○○及甲○○於本院審理時均矢口否認犯行，被告庚○○辯稱：當天僅就選舉事宜予以討論，並未論及買票及對選民發放走路工、工作費或五百元之問題云云；被告壬○○辯稱：因係檢察官誤導我，我才會這樣說，其實<br> 並沒有賄選云云；被告甲○○則辯稱：我只是拜訪選民投票給李全教而已，並沒有說到走路工等事云云。惟查：<br>（一）、被告庚○○於偵查中供稱：「（壬○○村長是你們的椿腳？）是的」，「（甲○○鄰長也是你們的椿腳？）是賴村長的朋友」等語（見臺灣臺南地方法院檢察署九十年度選他字第七十五頁），被告壬○○供稱：「（每票是五百元或一千元？）五百元」，「（所以你打電話給幾位鄰長講？）二個鄰長，包括甲○○、戊○○」，「（你跟二位鄰長的內容都一樣，走路工都是五百<br> 元？）是的」，「（甲○○給你抄幾份名單？）二十票」，「（這二十張名單是用什麼紙寫的？）月曆紙」，「（全是替李全教買票？）是準備而已」，「（甲○○交給你名單時候有跟你說已跟選民講好了？）是的」，「（是誰請你來安排買票的事情？）是以前安定服務處一位蔡助理，又好像是蔡秘書」，「（蔡助理是男或女？）男」，「（他是怎麼講錢怎麼撥下來？）他說快接近選舉時前幾天錢才會撥下來」，「（蔡秘書什麼時找你的？）大約十幾天前」，「（他來怎麼跟你講？）他來我家跟我說，要我幫李全教拉票，到時候選民每人會給他們工作費五百元」，「（工作費這三個字他是特別用國語講的嗎？）是的，他是跟我說會把錢送過來，結果後來沒有消息」<br> ，「（蔡秘書就是庚○○？）好像是」，「（（提示庚○○口卡）你說工作費是否是這位庚○○？）是的，是他跟我們講的」，「（蔡秘書在那裡跟你講買票的事情？）在我家，包括蔡秘書、甲○○、戊○○，還有我，總共四人在談這件事」，「（時間？）大約在十一月中旬左右某一天下午五點多左右」，「（你之前對庚○○的指述有沒有都實在？）都實在」等語綦詳（見臺灣臺南地方法院檢察署九十年度選他字一三三號偵查卷第四十四頁至第四十六頁）；足證被告壬○○與被告庚○○間確有以五百元與選民連續期約而投票給李全教之概括犯意聯絡至明，益見上開五百元、工作費等語，確係為換取選民就投票權為一定行使之對價，要屬無疑；另佐以被告甲○○則供稱：「（村長叫你用名單做什麼？）要選李全教」，「（你先前講錢還沒有下來是什麼意思？）村長之前有說要給走路工」，「（你去會選民的時候有講走路工的事嗎？）我只有跟選民說好會有走路工，但是因為錢沒有下來，所以還沒有發」，「（你只有跟二十個人講有走路工嗎？）是」，「（村長說大概什麼時候錢會下來？）他說錢下來時會跟我通知」，「（你之前村長聯絡就大概知道多少了？）他只有跟我講叫我拜訪二十個選民有走路工」，「（你的村長叫壬○○嗎？）是的」，「（走路工是指錢嗎？）是的」，「（你用走路工拜票選民的反應如何？）他們都是說好，然後跟我說那裡有幾票」等語明確（見同卷第三十三頁反面至第三十五頁），足證被告壬○○、甲○○間對於有投票權之人，期約並約定投票權為一定之行使，渠等主觀上確有前揭概括之犯意聯絡，至屬灼然，益徵本案係由被告庚○○推由被告壬○○、甲○○向選民期約將給付現金後，約定投票給李全教乙節非虛，亦堪認所謂「走路工」、「工作費」諸語，於本案確係做為投票予特定立法委員候選人李全教之對價，要屬無疑。被告壬○○固於本院審理時另辯稱：「偵查中筆錄是依據警察局筆錄（按指調查局筆錄）所製作，所以不實在」，「那是檢察官誤導我的」云云。然本院經當庭勘驗臺灣臺南地方法院檢察署九十年十一月二十九日偵訊筆錄之錄音帶，被告壬○○確係陳稱每票五百元等語明確，檢察官亦未將多個問題合為一個問題而為誘導訊問無誤，顯見被告壬○○上開所辯無足憑信至明，益見被告偵查中之自白確無瑕疵，足堪作為認定本案犯罪之證據，殆無疑義。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.5327155,23.1879215,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(永康區)100年立委簡東明一票2000元</name>
				<description><![CDATA[許玉美係中國國民黨臺南市黨部原住民工作會（下稱原住民工作會）會長，金正勝係該工作會之委員兼總幹事、執行長，二人為夫妻，渠二人於民國100 年12月成立臺南市原住民競選總部，用以支持國民黨所提名之候選人，並由許玉美自<br> 國民黨取得競選總部開辦費新臺幣（下同）2 萬元，用以支應總統選舉競選活動之開銷。簡東明、瓦歷斯貝林分別係101 年第八屆立法委員選舉由國民黨、親民黨所提名之山地原住民立法委員選舉候選人。高金枝、鄭陳秀珠、尤秀美、石<br> 白蘭、藍清源、江德全（上開6 人均經檢察官為緩起訴處分）等6 人均為山地原住民，為有權選舉山地原住民立法委員之投票權人。二、金正勝、許玉美於立法委員選舉期間，為使國民黨提民山地原住民立法委員候選人簡東明能於101 年1 月14日所舉行之第八屆立法委員選舉中順利當選，由許玉美同意金正勝自前述競選總部開辦費中挪用現金，二人共同基於對於有投票權人交付現金賄賂，使有投票權人之投票權為一定行使之犯意聯絡，為下列買票舉動之接續實行：<br> (一)101 年1 月11日下午5 時50分許，金正勝、許玉美一同前往位於臺南市七股區中寮里中寮105 號高金枝住處，金正勝將印有簡東明照片之文宣交予高金枝，要求渠於立法委員選舉時，拉票並支持文宣中候選人，並交付賄賂2000元予高金枝<br> ，高金枝由文宣中得知金正勝欲其支持之對象為簡東明，該2000元係為約定投票權為一定之行使而交付之賄賂，係約使其投票時支持簡東明之對價，仍基於收受賄賂之犯意予以收受並同意。<br> (二)同日晚上6 時50分許，金正勝、許玉美一同前往位於臺南市○○路○ 段164 巷11號5 樓之4 鄭陳秀珠住處，金正勝向鄭陳秀珠要求渠於立法委員選舉時，投票支持簡東明，而約定投票權為一定之行使，並交付賄賂1000元予鄭陳秀珠，鄭陳<br> 秀珠明知金正勝交付之賄賂，係約使其投票時支持簡東明之對價，仍基於收受賄賂之犯意予以收受並同意。(三)同日晚上9 時30分許，金正勝、許玉美一同前往位於臺南市永康區慈光九村22之2 號3 樓尤秀美住處，金正勝知悉常戴簡東明宣傳帽之尤秀美本欲支持簡東明，為堅定其投票意向並廣為拉票，遂交付賄賂2000元予尤秀美，並表示「支持國民黨，加油，辛苦妳了！」等語，尤秀美知悉2000元應是堅定其投票意思，要求渠於立法委員選舉時投票支持簡東明，而約定投票權為一定之行使之賄賂，係約使其投票時支持簡<br> 東明之對價，仍基於收受賄賂之犯意予以收受並同意。三、金正勝、許玉美因親民黨提民山地原住民立法委員候選人瓦歷斯貝林，政見包含在立法院籌組黨團，且金正勝自認與瓦歷斯貝林具有遠親關係，金正勝、許玉美復另行起意，為謀<br> 瓦歷斯貝林能於101 年1 月14日所舉行之第八屆立法委員選舉中順利當選，乃共同基於對於有投票權人交付現金賄賂，使有投票權人之投票權為一定行使之犯意聯絡，以許玉美之積蓄（除向江德全買票部分，是以競選總部開辦費），為下<br> 列買票舉動之接續實行：(一)101 年1 月10日晚上9 時許，在金正勝、許玉美位於臺南市○○區○○路326 號住處，金正勝向石白蘭要求渠於立法委<br> 員選舉時，投票支持瓦歷斯貝林，而約定投票權為一定之行使，並由許玉美交付賄賂5000元予石白蘭，石白蘭明知許玉美交付之賄賂，係約使其投票時支持瓦歷斯貝林之對價，仍基於收受賄賂之犯意予以收受並同意。(二)前揭時間過後不，於同日晚上9 時許，在金正勝、許玉美位於臺南市○○區○○路326 號住處，金正勝向藍清源要求渠於立法委員選舉時，投票支持瓦歷斯貝林，而約定投票權為一定之行使，並由金正勝交付賄賂3000元予藍清源，藍清源明知金正勝交付之賄賂，係約使其投票時支持瓦歷斯貝林之對價，仍基於收受賄賂之犯意予以收受並同意。<br> (三)101 年1 月12日晚上7 時許（起訴書記載為8 時許，應予更正），金正勝、許玉美一同前往位於臺南市永康區○○○路218 巷23弄3 號4 樓之3 高明政住處拜訪友人江德全，由金正勝先將1000元交付予江德全（起訴書記載為許玉美交付，應予更正），並於金正勝、許玉美離去之際，由金正勝向江德全要求渠於立法委員選舉時，投票支持瓦歷斯貝林，而約定投票權為一定之行使，江德全聽聞後，即知悉金正勝交付之賄賂，係約使其投票時支持瓦歷斯貝林之對價，仍基於收受賄賂之犯意予以收受並同意。<br>四、經檢警接獲檢舉，掌握金正勝、許玉美買票情資，持本院核發之搜索票，自高金枝等6 名有投票權人處，扣得或渠等自動繳回之賄款共1 萬4000元，並陸續傳喚上開有投票權人作證，因而查知上情。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.26218410000001,23.022552,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(鹽水鎮)96年立委洪玉欽一人黑豆蔭油禮盒一組</name>
				<description><![CDATA[甲○○原係中國國民黨（下稱國民黨）臺南縣六甲鄉民眾服務站主任，於民國（下同）九十六年八月間退休後，仍受國民黨之指示負有為該黨第七屆立法委員臺南縣第一選區候選人洪玉欽助選之責，竟基於對有投票權人行求或交付賄賂之犯意，於九十六年十月至十二月間，分三次向下營鄉農會購買每箱新臺幣（下同）一千元之黑豆蔭油一箱（每瓶約一百元）及每箱七百二十元之黑豆蔭瓜、黑豆蔭豉（每瓶六十元）六、七箱，再自行包裝成二罐黑豆蔭油（清、膏各一罐）為一禮盒、或黑豆蔭瓜、黑豆蔭豉各一罐為一禮盒、或黑豆蔭油二瓶及蔭瓜、蔭豉各一瓶之禮盒（價值三百二十元）後，自九十六年十月間起，接續將上開禮盒交付予有投票權之洪茂根、黃胡金絲（以上二人另經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官為緩起訴處分）、陳壽男、王寶春、蔡明勇、黃財發、蔡新財（以上五人另經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官為不起訴處分）、胡富雄等人，而對如上開有投票權人行求或交付禮盒，行求或約定投票支持洪玉欽。嗣於九十七年一月七日上午十時許，經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官指揮法務部調查局臺南縣調查站及臺南縣警察局麻豆分局，持搜索票前往甲○○在臺南縣鹽水鎮○○路住處等地執行搜索，於甲○○所使用之車號三Ｍ─一一三六號自小客車後車廂內扣得黑豆蔭瓜禮盒五組（每組二瓶）、黑豆蔭豉三組、黑豆蔭豉一瓶、黑豆清蔭油一瓶、及六甲鄉聯絡電話名冊一本；另自黃胡金絲住處扣得黑豆蔭油二瓶（扣押物品目錄載三罐，惟其中一罐為黃胡金絲自）、自王寶春住處扣得黑豆蔭瓜二罐、自黃財發住處扣得黑豆蔭豉、黑豆蔭瓜各一罐，並自洪茂根住處扣得黑豆蔭瓜一組等物。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.23969649999998,23.2626381,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(後壁鄉)97年立委洪玉欽一票500元</name>
				<description><![CDATA[辛○○係第七屆立法委員選舉臺南縣第一選區候選人洪玉欽之支持者，為使不知情之洪玉欽當選，竟與擔任洪玉欽之臺南縣後壁鄉後援會會長之子○○，基於對有投票權人行求、交付賄賂，而約其投票權為一定行使之犯意聯絡，進行賄選，其情形如下：辛○○於九十七年一月三日上午十一時許，以信封袋裝妥新臺幣（下同）六千元，前往子○○位於臺南縣後壁鄉侯伯村十八之五號住處，交付予子○○後即行離去。翌日，子○○在臺南縣後壁國小附近遇到辛○○，辛○○即告知每票行情為五百元，指示子○○將上開六千元發送予親朋好友，並進行發放賄款時尋求支持洪玉欽，子○○知悉該六千元為辛○○欲以每票五百元代價收買選民投票支持洪玉欽之賄款，仍允諾而收受之，進行賄選。其後：(一)子○○乃於九十七年一月五日上午七時，在其上開住處，對有投票權之選民即子○○之二嫂寅○○○，以每票五百元之代價，交付賄賂即上開六千元中之二千五百元予寅○○○，行求寅○○○及投票權人即寅○○○之子一人、媳林玉螺一人及孫二人（全家共五人），投票予洪玉欽而為一定之行使，並囑寅○○○將其中二千元交予其餘四人，經寅○○○允諾而收受上開賄款，嗣寅○○於九十七年一月十日下午一時餘許，在其位於臺南縣後壁鄉侯伯村十八號住處，將上開二千元轉交林玉螺（未據起訴），告知投票予洪玉欽而為一定之行使，惟林玉螺未告知其餘家人，且未交付該二千元中之一千五百元，此等部分僅止於預備階段。(二)子○○另將上開六千元中之一千五百元，交予具有賄選犯意聯絡之寅○○○，(1)由寅○○○於九十七年一月八日晚上，在丁○○位於臺南縣後壁鄉侯伯村後壁寮二一號住處，將上開一千五百元中之五百元賄款，交付投票權人丁○○，行求丁○○投票支持洪玉欽而為一定之行使，經丁○○同意並收受之。(2)寅○○○復於九十七年一月九、十日間上午某時，在戊○○位於臺南縣後壁鄉侯伯村二十號住處前，將上開一千五百元中之一千元賄款，交付有投票權之戊○○，行求戊○○及投票權人即戊○○之妻投票予洪玉欽，而為一定之行使，並囑戊○○將其中五百元交予戊○○之妻，經戊○○允諾而收受之，惟戊○○未告知其妻，且未交付該五百元，此部分僅止於預備階段。<br> (三)子○○復於九十七年一月九、十日某時，在其上開住處，將上開六千元中之二千元賄款，交予丑○○，(1)其中一千元賄款部分，係交付有投票權之丑○○，行求丑○○及投票權人即丑○○之妻投票予洪玉欽，而為一定之行使，並囑丑○○將其中五百元交予丑○○之妻，經丑○○允諾而收受之，惟<br> 丑○○未告知其妻，且未交付該五百元，此部分僅止於預備階段；(2)其餘一千元賄款部分，子○○與丑○○共同基於買票賄選之犯意聯絡，由丑○○於同日稍後某時，在丑○○位於後壁鄉侯伯村後壁寮二十號之一住處前庭院，將該一千元賄款，交付有投票權之壬○○○，行求壬○○○及投票權人即壬○○○之夫廖漢泉投票予洪玉欽，而為一定之行使，並囑壬○○○將其中五百元交予廖漢泉，經壬○○○允諾而收受之，惟壬○○○未告知其配偶，且未交付該五百元，此部分僅止於預備階段。(四)子○○交付上開六千元完畢，復自行接連上開基於對有投票權人行求、交付賄賂，而約其投票權為一定行使之犯意，於九十七年一月十日某時，在其上開住處，交付自己出資之賄賂一千元予癸○○，行求癸○○及投票權人即癸○○之妻投票予洪玉欽，而為一定之行使，並囑癸○○將其中五百元交予癸○○之妻，經癸○○允諾而收受，惟癸○○未告知其妻，且未交付該五百元，此部分僅止於預備階段。嗣經檢警人員據報循線查獲，子○○、寅○○○、丑○○、壬○○○、丁○○、戊○○、癸○○則於偵查中自白上情（同案被告寅○○○、戊○○、丁○○、癸○○、壬○○○犯罪部分，由本院另為審結）。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.3541946,23.3682592,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(台南市再興里)96年高思博中秋晚會400元電風扇</name>
				<description><![CDATA[公訴意旨略以：丙○○自民國96年9月間起擔任第七屆立法委員候選人高思博競選服務處祕書，負責處理選民請託服務工作，96年9月間，候選人高思博服務處為贊助獎品予台南市各團體舉辦中秋節聯歡活動，乃由高思博特別助理高瑞貞核定購買電扇贊助，並囑助理李淳蓁向盧和男經營之「力大商行」訂購通用牌14吋立扇1百台，每台新台幣4百元，盧和男依指示將電扇運送至中國國民黨南區民眾服務站交由黨工王正萍點收，再由丙○○處理，詎丙○○為使候選人高思博能順利當選，竟意圖以提供電扇之機會，向有投票權之選民賄選，乃於96年9月間台南市南區各團體準備舉辦中秋節晚會活動之際，在96年9月14日下午5時提供3台電扇與再興里里長丁○○（另為不起訴處分）、96年9月23日提供2台電扇與建南里里長乙○○（另為不起訴處分）做為晚會摸彩獎品，並要求丁○○、乙○○支持候選人高思博，丁○○、乙○○於是將電扇供做晚會摸彩獎品，由得獎民眾領走。嗣至96年12月25日上午11時搜索立法委員高思博服務處時，扣得通用牌14吋電扇1台。因認被告丙○○涉犯公職人員選舉罷免法第99條第1項之罪嫌云云。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.1928759,22.9801402,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(佳里鎮)94年鎮長丙○○一人二百八十元之貴族珍藏牌洋酒禮盒</name>
				<description><![CDATA[公訴意旨略以：被告丙○○係現任臺南縣佳里鎮鎮民代表及佳里鎮金唐殿監查委員，於民國九十四年六、七月間即有意角逐年底臺灣省第十五屆臺南縣佳里鎮鎮長選舉，並於九十四年十月四日完成參選登記，為期順利當選，竟自九十四年七月間起至九月中旬止，在具有投票權之佳里鎮鎮民壬○○、甲○○、癸○○、乙○○、子○○、己○○與辛○○夫妻及其他不詳之人等住處，將其所有每盒市價約新台幣（下同）二百八十元之貴族珍藏牌（NOBLE TREASURE BRANDY XO）洋酒禮盒分送交付與上開之人各乙盒（己○○與辛○○夫妻二人共乙盒），並向渠等約定於投票日將選票投給被告丙○○，被告壬○○、甲○○、癸○○、乙○○、子○○、己○○與辛○○亦基於許以對投票權為一定行使之故意，而收受該禮盒。因認被告丙○○涉有公職人員選舉罷免法第九十條之一第一項投票行賄罪；被告壬○○、甲○○、癸○○、乙○○、子○○、己○○與辛○○涉有刑法第一百四十三條第一項投票受賄罪等語。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.16983030000002,23.1698748,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(佳里鎮)93年立委乙○○樁腳60萬元</name>
				<description><![CDATA[緣辰○○為中華民國第六屆立法委員候選人乙○○之競選總部總幹事。辰○○為使不知情之乙○○能獲當選，竟基於向該屆立法委員選舉有投票權之人交付賄賂之故意，於民國九十三年十一月底某日，備妥不知何人所有之新臺幣（下同）六十萬元之現金，並撥打電話予時任臺南縣佳里鎮鎮民代表之丁○○，請丁○○至其位於臺南縣佳里鎮○○路一四號之住處，待丁○○至其住處後，辰○○遂向丁○○表示欲以該六十萬元現金，向該屆立法委員選舉有投票權之人交付賄賂，經丁○○同意後，二人乃共同基於向有投票權人交付賄賂之犯意聯絡，由丁○○攜帶該六十萬元之現金返回其位於臺<br> 南縣佳里鎮興化里五四五號之七住處，欲伺機向有投票權之人交付適當之金額，並與之約定投票權為一定之行使，以此方式預備對向有投票權人交付賄賂。惟丁○○未及向有投票權人進行賄賂，即因另以購買魚酥致贈選民，經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官於九十三年十二月二日，以其涉嫌向投票權人交付賄賂罪，且罪嫌重大，向臺灣臺南地方法院聲請羈押獲准，致使未能著手將該筆預備供以向有投票權之人交付之現金發送予具有投票權之選民，而止於預備之階段。嗣於九十四年一月十八日，臺灣臺南地方法院檢察署檢察官於丁○○同意下，至其前開住處搜索，並扣得前開辰○○所交付之現金中之五十萬元（其餘款項業經丁○○先行挪用三萬九千元支付其私人所用，並將其餘之六萬一千元，與前開五十萬元放置於不同抽屜，經其不知情之配偶林黃秋香挪為家用），經詢以丁○○該款項之來源，始悉上情。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.1624489,23.1706638,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(台南市東區)94年縣議員戊○○ＰＯＬＯ衫一件</name>
				<description><![CDATA[公訴意旨略以：被告戊○○係臺南市第十屆至第十五屆市議員、並為第十六屆市議員選舉第一選舉區（東區）候選人，緣臺南市第十六屆市議員選舉將於民國九十四年十二月三日投票，戊○○為求當選連任，乃與其支持者丙○○（另行審結）共同基於對有投票權人行求、交付賄賂，約其為投票權之一定行使之概括犯意，由戊○○於九十四年七月間某日，在臺南市○區○○路九十七號丙○○住處門口，將以塑膠繩綁成一梱之「ＳＰＡＲＥ　ＴＩＭＥ」牌同款ＰＯＬＯ衫七件（以下簡稱系爭成衣）交丙○○分送予選民進行賄選，丙○○取得系爭成衣後，除一件留供己用，一件送予其女婿蘇明義（非設籍臺南市東區，在該選舉區無投票權）外，連續於：(一)九十四年七月間某日下午二時許，在臺南市○區○○○路一○一號蔡國泰所經營之便當店，向蔡國泰問明蔡國泰之配偶林春梅因子女就學而設籍在臺南市東區，為有投票權<br> 之人，蔡國泰本人設籍在臺南縣，就臺南市第十六屆東區市議員選舉無投票權等情後，將上開戊○○交其分送系爭成衣一件放置在蔡國泰店內，請蔡國泰轉告林春梅投票予戊○○，行求林春梅為投票權之一定行使，林春梅於同日發現置於店內之系爭成衣，向蔡國泰問明上情後，未予理會。二)九十四年七、八月間某日，在臺南市○區○○○路八十九號甲○○住處門口，交付系爭成衣一件予有投票權之甲○○，約其於選舉時投票予戊○○，經甲○○收受並應允（此部分已聲請簡易判決處刑，現審理中）。(三)九十四年九月十八日中秋節前後某日上午七時許，在臺南市○區○○○路九十九號乙○○○住處外，交付系爭成衣二件予乙○○（此部分已聲請簡易判決處刑，現審理中），約其於選舉時投票予戊○○，經乙○○○收受並應允。(四)九十四年八、九月間某日，在其臺南市○區○○○路九十七號住處，將系爭成衣一件交予其配偶之妹庚○○○，請庚○○○轉交予有投票權之配偶己<br> ○○，行求己○○於選舉時投票予戊○○。嗣經法務部調查局臺南市調查站報請臺灣臺南地方法院檢察署檢察官指揮，於九十四年十月十二日扣得丙○○置於蔡國泰店內之系爭成衣一件，繼於同日在丙○○上開住處搜索查獲丙○○留用之系爭成衣一件，並依丙○○之供述查獲甲○○、乙○○○，扣得丙○○交付予乙○○○之系爭成衣二件；同月十三日在<br> 臺南市○○○路○段二二六巷二七弄七十號戊○○服務處搜索扣得選民服務紀錄一冊，同月十四日扣得丙○○之女婿蘇明義提出之系爭成衣一件。丙○○於偵查中自白，因而查獲候選人戊○○為共犯。因認被告戊○○涉犯共同連續違反公職人員選舉罷免法第九十條之一第一項之罪嫌等語。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.2220154,22.9836812,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(永康市)90年立委洪玉欽送茶葉</name>
				<description><![CDATA[公訴意旨略以：被告丙○○係現任台南縣永康市市民代表會主席，負責為中國國民黨所提名參選立法委員之候選人洪玉欽及台南縣長之候選人吳清基輔選。其明知對於有投票權之人，不得行求、期約或交付賄賂或其他不正利益，而約其為一定之行使，竟仍基於預備對於有投票權之人，行求、期約或交付賄賂之犯意，於民國九十年十一月十六日，以每斤新台幣（下同）五百元之價格，向台南縣永康市○○路九六六號戊○○所經營之「甲子園茶行」，購買共計三十斤（分六十罐<br> 裝，每罐半斤）之茶葉，預備以該茶葉贈送予不特定之有投票權人，並期約該等不特定之有投票權人將選票投給中國國民黨籍之立法委員候選人洪玉欽及縣長候選人吳清基。嗣於九十年十一月二十六日晚上十時十五分許，經台灣台南地方法<br> 院檢察署檢察官指揮台南縣警察局永康分局員警持台灣台南地方法院所核發之搜索票，前往丙○○上開住處搜索時，當場在其住處一樓書桌後方查獲茶葉五十罐；並在丙○○所乘坐停放在該住處外之車號Ｊ三─二０五九號公務座車後車箱內，查獲裝茶葉罐之袋子二十九個、立法委員候選人洪玉欽橫式宣傳單三捆、縣長候選人吳清基橫式、直式及長型宣傳單各一捆等物，因認被告丙○○涉嫌違反公職人員選舉罷免法第九十條之一第二項之預備對於有投票權之人期約賄賂罪嫌等語。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.25789259999999,23.0173383,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(仁德區中生里)103年市議員吳禹寰一票1000元</name>
				<description><![CDATA[公訴意旨略以：被告劉俊驛知悉吳禹寰競選民國103年直轄市臺南市第2屆第16選舉區市議員，其為使吳禹寰能當選，竟基於對有投票權之人，行求、期約或交付賄賂，而約其為一定行使之犯，分別於：（一）103年8月間某日，在臺南<br> 市仁德區中生里某處路邊，將新臺幣（下同）000元之賄款交予有投票權之林寶川，要求林寶川於本次市議員選舉中投票支持吳禹寰，林寶川（業獲緩起訴處分）明知所交付之現金係賄選之對價，仍基於有投票權人收受賄賂之犯意，當場<br> 收受而予以同意為投票權之一定行使。（二）03年9月17日15時許，在臺南市仁德區中生里某廟宇旁，將1000元之賄款交予有投票權之蔡銘山，要求蔡銘山於本次市議員選舉中投票支持吳禹寰，蔡銘山（業獲緩起訴處分）明知所交付之現<br> 金係賄選之對價，仍基於有投票權人收受賄賂之犯意，當場收受而予以同意為投票權之一定行使。（三）103年10月間某日傍晚，至被告劉瑞仁位於臺南市○○區○○里○○000號之13住處，以一票1000元之代價，將2000元之賄款交予有<br> 投票權之被告劉瑞仁，要求被告劉瑞仁及其有投票權之母親於本次市議員選舉中投票支持吳禹，被告劉瑞仁明知所交付之現金係賄選之對價，仍基於有投票權人收受賄賂之犯意，當場收受而予以同意為投票權之一定行使，然被告劉瑞仁並未將上揭賄款中之1000元轉交予其母親，因認被告劉俊驛涉犯公職人員選舉罷免法第99條第1項之投票交付賄賂罪嫌，被告劉瑞仁涉犯刑法第143條第1項之投票收受賄賂罪嫌。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.24278639999999,22.9093847,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(台南市)103年顏進仕一票1000元</name>
				<description><![CDATA[邱廖芸華係民國103 年臺南市第二屆市議員候選人顏進仕之鹽水區競選總幹事，明知選舉不得對於有投票權之人行求、期約或交付賄賂，而約其投票權為一定之行使，仍為使不知情之顏進仕順利當選臺南市市議員，基於單獨或與廖志強對<br> 於有投票權之人交付賄賂之犯意，接續為下列賄選行為：(一)、103 年11月22日10時許，攜帶營養品及駕駛車號000-0000號自小客車，前往臺南市○○區○○里○○○00號之廖志強住處探視兄長廖石鎮、兄嫂廖高珠裡。邱廖芸華知悉該處除廖<br> 志強外，尚有家屬廖石鎮、廖祺文、廖哲演、廖哲儀、廖哲慶、廖高珠裡等6 人俱設籍該處，均具議員投票權，遂以每票為新臺幣（下同）1 千元之代價，將包括廖志強在內之賄款7 千元及為讓廖志強貼補家用之3 千元放置在營養品外袋<br> 內，一併交付予廖志強，以賄賂其及戶內其餘有投票權之6位家屬，而約定渠等於選舉時將選票投給顏進仕。廖志強明知所交付上開7 千元現金係用以約定投票權為一定行使之對價，仍就其本身之投票權，基於有投票權之人，而許以投票<br> 權為一定行使之犯意，及就其餘同戶家屬之6 票投票權，基於對於有投票權之人交付賄賂而約其投票權為一定行使之犯意，當場允諾並收受及代收上開現金，然未將之轉交予其上開戶內其餘不知情之有投票權家屬，致邱廖芸華、廖志強對<br> 廖石鎮、廖祺文、廖哲演、廖哲儀、廖哲慶、廖高珠裡部分僅止於預備交付賄賂之階段。<br>(二)、邱廖芸華復於103 年11月24日18時許，撥打電話給居住在臺南市○○區○○里○○○00號之投票權人蔡居財，要求其前往邱廖芸華位於臺南市○○區○○里○○○00號住處。蔡居財依約抵達後，邱廖芸華即在該處客廳交予蔡居財1 千元，並要求蔡居財投票予顏進仕，而約其投票權為一定之行使。蔡居財明知邱廖芸華所交付之現金，係用以約定投票權為一定行使之對價，仍基於有投票權之人，而許以投票權為一定行使之犯意，允諾並加以收受賄款。嗣邱廖芸華在具犯罪偵查權限之公務員發覺上開賄選行為前，主動於103 年11月28日製作警詢筆錄時自首上情，並願接受裁判。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.2310276,23.0015774,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(大內區環湖里)103年里長王財興一票2000元</name>
				<description><![CDATA[王財興係臺南市大內區環湖里第二屆里長選舉之候選人，潘昆明（住臺南市○○區○○里○○000號)、羅王連春、羅岳雲、羅福欽、羅清滿、黃藤（均住臺南市○○區○○里○○00號之1)、王美月、葉明凱、張鳳茹（均住臺南市○○區○○里○○000號之2)則係在該選區繼續居住4個月以上而對該<br> 選舉有投票權之人。詎王財興明知不應賄選以免破壞選舉之公正性，竟仍因競選壓力強大而為求其能於該次選舉順利當選里長，基於對有投票權人行求期約與交付賄賂而約其為一定行使之犯意，於民國103年11月初某日下午7時許至里民潘<br> 昆明住處，向潘昆明表示若於此次選舉將票投給其，則其會於選後交付新臺幣（下同)2,000元給伊，潘昆明遂因而允諾會於此次選舉投票給王財興。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.4306698,23.1735834,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(台南市)103年議員姚溪海一票1000元</name>
				<description><![CDATA[許正國為第二屆直轄市臺南市第七選區市議員候選人姚溪海之友人。許正國明知對於有投票權之人不得行求、期約或交付賄賂，而約其為投票權一定之行使，詎許正國為求使姚溪海順利當選，竟基於反覆對於有投票權人行求、交付賄賂之<br> 單一犯意，基於對於有投票權人交付、行求賄賂而約其為投票權一定行使之犯意聯絡，而於附表所示之時間、地點，以每票新臺幣（下同）一千元不等之代價，向附表所示有投票權之人交付、行求賄賂，且表明渠等應於該次市議員選舉時<br> 投票予候選人姚溪海，為投票權一定之行使（交付、行求賄賂之行為人、對象、金額、時間等事項，均詳見附表）。而附表編號二所示臺南市第七選區有投票權之董蒼壹（業經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官為緩起訴處分確定），於收受<br> 賄賂後，允予投票支持姚溪海而許其為投票權一定之行使。嗣經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官循線查獲，並經董蒼壹提出許正國交付業經其收受之賄賂新台幣五千元。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.2082825,22.9741988,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(左鎮區)里長張國和一票2000元</name>
				<description><![CDATA[張國和為臺南市左鎮區○○里○0○里○○○○○號次1號之候選人，而羅丙茂、李珂苡夫婦則在臺南市左鎮區光和里繼續居住4個月以上，就上開選舉均為有投票權之人。詎張國和為謀順利當選，竟基於對於有投票權之人交付賄賂，而約其為投票權一定行使之犯意，於民國103年11月24日至26日間某日，前往羅丙茂、李珂苡位於臺南市左鎮區○○里○○00號住處，向羅丙茂、李珂苡請託支持，言明：「如果有選中就這樣、會後謝」，並比出「2」（即食指、中指2手指，手背朝外、掌心朝內）手勢，行求、期約以每票新臺幣（下<br> 同）2千元之對價而約使羅丙茂、李珂苡投票予己，羅丙茂、李珂苡乃均基於投票權人期約賄賂之犯意，同意投票予張國和而許以投票權為一定之行使；後於同年12月14日上午11時許，張國和依約前往羅丙茂、李珂苡住處交付賄款，因僅遇李珂苡故僅交付2千元，李珂苡遂基於收受賄賂犯意而收受之，嗣於同年月26日在臺灣臺南地方法院檢察署檢察官訊問時，因李珂苡當場提出而扣得前開賄款2千元。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.4242325,23.0307671,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(永康大灣三街)103年市議員王敏星一票500元</name>
				<description><![CDATA[┌──┬────┬─────┬───────┬─────────┐<br>│編號│行求對象│行求票數/ │行求時間 │ 行求地點 │<br>│ │ │賄賂金額（│ │ │<br>│ │ │單位：新臺│ │ │<br>│ │ │幣） │ │ │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 1 │劉陳美枝│1票/500元 │103年11月間 │臺南市永康區大灣三│<br>│ │ │ │ │街20號 │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 2 │邵林月女│1票/500元 │103年11月間 │臺南市永康區大灣三│<br>│ │ │ │ │街30號 │<br>└──┴────┴─────┴───────┴─────────┘<br>附表二：<br>┌──┬────┬─────┬───────┬─────────┐<br>│編號│受賄人 │買票數/賄 │ 收受時間 │ 收受地點 │<br>│ │ │賂金額（單│ │ │<br>│ │ │位：新臺幣│ │ │<br>│ │ │） │ │ │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 1 │陳金福 │1票/500元 │103年11月間 │臺南市永康區大灣三│<br>│ │ │ │ │街9號 │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 2 │陳劉秀美│1票/500元 │103年11月間 │同上 │<br>│ │（來自陳│ │ │ │<br>│ │金福交付│ │ │ │<br>│ │） │ │ │ │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 3 │陳淑敏 │1票/500元 │103年11月間 │臺南市永康區大灣三│<br>│ │ │ │ │街36號 │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 4 │劉啟發 │1票/500元 │103年11月間 │同上 │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 5 │李林味 │1票/500元 │103年11月間 │臺南市永康區大灣三│<br>│ │ │ │ │街20號 │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 6 │李信融 │1票/500元 │103年11月間 │臺南市永康區大灣三│<br>│ │（來自李│ │ │街26號 │<br>│ │林味交付│ │ │ │<br>│ │） │ │ │ │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 7 │李福原（│1票/500元 │103年11月間 │同上 │<br>│ │來自李林│ │ │ │<br>│ │味交付）│ │ │ │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 8 │李世盟（│1票/500元 │103年11月間 │同上 │<br>│ │來自李林│ │ │ │<br>│ │味交付）│ │ │ │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 9 │李侑霖（│1票/500元 │103年11月間 │同上 │<br>│ │來自李林│ │ │ │<br>│ │味交付）│ │ │ │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 10 │陳秀美（│1票/500元 │103年11月間 │同上 │<br>│ │來自李林│ │ │ │<br>│ │味交付）│ │ │ │<br>├──┼────┼─────┼───────┼─────────┤<br>│ 11 │盧姿盈（│1票/500元 │103年11月間 │同上 │<br>│ │來自李 │ │ │ │<br>│ │林味交付│ │ │ │<br>│ │） │ │ │ │<br>└──┴────┴─────┴───────┴─────────┘<br>附表三：<br>┌──┬────────┬──────┬──────┐<br>│編號│預備行賄對象 │預備行賄票數│預備行賄金額│<br>├──┼────────┼──────┼──────┤<br>│ 1 │陳金福戶籍內有投│1票 │500元 │<br>│ │票權之親友陳秋如│ │ │<br>│ │部分（預備透過陳│ │ │<br>│ │金福轉交、陳金福│ │ │<br>│ │未交付） │ │ │<br>├──┼────────┼──────┼──────┤<br>│ 2 │陳淑敏戶籍內有投│2票 │1票500元，共│<br>│ │票權之親友劉富舜│ │1,000元 │<br>│ │、劉富維部分（預│ │ │<br>│ │備透過陳淑敏轉交│ │ │<br>│ │、陳淑敏未交付）│ │ │<br>├──┼────────┼──────┼──────┤<br>│ 3 │李林味戶籍內有投│1票 │500元 │<br>│ │票權之親友劉家妤│ │ │<br>│ │部分（由李林味委│ │ │<br>│ │請李侑霖轉交、然│ │ │<br>│ │李侑霖尚未將被告│ │ │<br>│ │陳忠明交付賄款之│ │ │<br>│ │意傳達給劉家妤知│ │ │<br>│ │悉） │ │ │<br>├──┼────────┼──────┼──────┤<br>│ 4 │黃淑華戶籍內 │4票 │1票500元，共│<br>│ │有投票權之親友 │ │2,000元 │<br>│ │黃淑華、劉啟明、│ │ │<br>│ │劉富仁、劉馨如（│ │ │<br>│ │4人）部分預備透 │ │ │<br>│ │過劉陳美枝轉交、│ │ │<br>│ │劉陳美枝未交付）│ │       ]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.26544570000001,23.0069102,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(仁德區大甲里)103年市議員劉正昌舒跑一箱</name>
				<description><![CDATA[┌────────────────────────────────────────────────┐<br>│附表： │<br>├──┬─────┬─────┬──────┬──────┬──────────┬────────┤<br>│編號│交付對象 │交付時間 │交付地點 │賄賂物品 │左列物品遭查獲之情形│扣案物品（即宣告│<br>│ │ │ │ │ │ │沒收之物） │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 1 │吳朝泰 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│其中1罐已飲用完畢， │舒跑運動飲料23罐│<br>│ │ │12日晚間6 │行大街56巷3 │1箱（內有24 │103年11月21日員警至 │。 │<br>│ │ │時許 │弄15號吳朝泰│罐） │吳朝泰左列住處搜索時│ │<br>│ │ │ │住處前 │ │，為吳朝泰主動將其餘│ │<br>│ │ │ │ │ │23罐交付與員警查扣。│ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 2 │張惠苓 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│103年11月21日員警至 │舒跑運動飲料1箱 │<br>│ │ │12日上午9 │行大街56巷3 │1箱（內有24 │張惠苓位於臺南市仁德│（內有24罐）。 │<br>│ │ │時許 │弄8號被告林 │罐） │區行大街56巷3弄11號 │ │<br>│ │ │ │楊秀桃住處 │ │之住處搜索時，為張惠│ │<br>│ │ │ │ │ │苓主動將左列物品交付│ │<br>│ │ │ │ │ │與員警查扣。 │ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 3 │張吳麗琴 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│左列物品已為張吳麗琴│無。 │<br>│ │ │12日或13日│行大街56巷3 │1箱（內有24 │及家人飲用完畢，故未│ │<br>│ │ │上午9、10 │弄18號張吳麗│罐） │扣得任何物品。 │ │<br>│ │ │時許 │琴住處 │ │ │ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 4 │張陳秀暇 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│其中8罐已飲用完畢， │舒跑運動飲料16罐│<br>│ │ │12日中午12│行大街56巷3 │1箱（內有24 │103年11月21日員警至 │。 │<br>│ │ │時許 │弄8號被告林 │罐） │張陳秀暇位於臺南市仁│ │<br>│ │ │ │楊秀桃住處 │ │德區行大街56巷3弄27 │ │<br>│ │ │ │ │ │號之居處搜索時，為張│ │<br>│ │ │ │ │ │陳秀暇主動將其餘16罐│ │<br>│ │ │ │ │ │交付與員警查扣。 │ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 5 │蔡黃明玉 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│103年11月21日員警至 │舒跑運動飲料1箱 │<br>│ │ │12日或13日│行大街56巷3 │1箱（內有24 │蔡黃明玉左列住處搜索│（內有24罐）。 │<br>│ │ │晚間6、7時│弄20號蔡黃明│罐） │時，為蔡黃明玉主動將│ │<br>│ │ │許 │玉住處 │ │左列物品交付與員警查│ │<br>│ │ │ │ │ │扣。 │ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 6 │夏翠芬 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│左列物品已為夏翠芬贈│無。 │<br>│ │ │12日下午2 │行大街56巷3 │1箱（內有24 │送他人飲用完畢，故未│ │<br>│ │ │時許 │弄32號夏翠芬│罐） │扣得任何物品。 │ │<br>│ │ │ │住處騎樓 │ │ │ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 7 │郭海瑞 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│103年11月21日員警至 │舒跑運動飲料1箱 │<br>│ │ │12日或13日│行大街56巷3 │1箱（內有24 │郭海瑞左列住處搜索扣│（內有24罐）。 │<br>│ │ │下午5、6時│弄31號郭海瑞│罐） │得左列物品。 │ │<br>│ │ │許 │住處 │ │ │ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 8 │張宋蓮 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│其中10罐已飲用完畢，│舒跑運動飲料14罐│<br>│ │ │12日或13日│行大街56巷3 │1箱（內有24 │103年11月21日員警至 │。 │<br>│ │ │上午10時許│弄8號被告林 │罐） │張宋蓮位於臺南市仁德│ │<br>│ │ │ │楊秀桃住處前│ │區行大街56巷3弄22號 │ │<br>│ │ │ │ │ │之住處搜索時，為張宋│ │<br>│ │ │ │ │ │蓮將其餘14罐交付與員│ │<br>│ │ │ │ │ │警查扣。 │ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 9 │盧劉阿雪 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│103年11月21日員警至 │舒跑運動飲料1箱 │<br>│ │ │12日或13日│行大街56巷3 │1箱（內有24 │盧劉阿雪左列住處搜索│（內有24罐）。 │<br>│ │ │某時 │弄49號盧劉阿│罐） │時，為盧劉阿雪主動將│ │<br>│ │ │ │雪住處 │ │左列物品交付與員警查│ │<br>│ │ │ │ │ │扣。 │ │<br>├──┼─────┼─────┼──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 10 │陳耿望 │103年11月 │臺南市仁德區│舒跑運動飲料│左列物品已為陳耿望及│無。 │<br>│ │ │12日或13日│行大街56巷3 │1箱（內有24 │家人飲用完畢，故未扣│ │<br>│ │ │某時 │弄41號陳耿望│罐） │得任何物品。 │ │<br>│ │ │ │住處 │ │ │ │<br>├──┼─────┴─────┴──────┼──────┼──────────┼────────┤<br>│ 11 │（由被告吳金寶提供與被告林楊秀桃，預│舒跑運動飲料│在被告林楊秀桃位於臺│舒跑運動飲料1箱 │<br>│ │備由被告林楊秀桃交付有投票權之人，以│1箱（內有24 │南市仁德區行大街56巷│（內有24罐）。 │<br>│ │約為投票權一定之行使，但尚未交付。）│罐） │3弄8號之住處扣得。 │ │<br>└──┴──────────────────┴──────┴──────────┴────────┘]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.2080679,22.9226662,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(七股區永吉里)103年里長莊弘松豬肉鬆，旗魚鬆</name>
				<description><![CDATA[楊榮和係臺南市七股區永吉里之里民，且因其友人莊弘松（所涉違反公職人員選舉罷免法罪嫌，另經不起訴處分）於民國103 年9 月6 日登記參選臺南市七股區永吉里（下稱永吉里）里長選舉，為使莊弘松能順利當選，竟基於對有投票權<br> 之人行求、期約及交付賄賂而約其為一定之行使之犯意，於103 年11月上旬某日晚上6 、7 時許，電請有投票權之永吉里里民曾林瑞（涉犯收受賄賂犯行，另經緩起訴處分）至其永吉里15號住處庭院內，將莊弘松數日前因私人情誼致贈之<br> 新東陽豬肉鬆、旗魚鬆各1 罐（價值合計新臺幣370 元），轉而交付予曾林瑞，並要求曾林瑞投票予登記為1 號之莊弘松，而約其投票權為一定之行使，曾林瑞收受上開豬肉鬆、旗魚鬆後，允以同意投票予莊弘松。嗣因法務部調查局臺南市調查處、臺南市政府警察局佳里分局接獲賄選情資，報請本署傳喚曾林瑞到案說明，並由曾林瑞提出上開豬肉酥、旗魚鬆各1 罐，始查悉上情。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.1270866,23.1011284,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(鹽水區後宅里)103年里長王武龍一票3000元</name>
				<description><![CDATA[鄒正雄係第二屆臺南市鹽水區後宅里里長選舉候選人王武龍之遠親，為求王武龍順利當選後宅里里長，為圖王武龍順利當選本屆里長，竟不思以正當合法手段輔選，基於對有投票權之人交付賄賂而約其為一定行使之犯意，明知其鄰居謝蘇春麗家中有投票權之人數為3人（即設籍番子寮29號之謝蘇春麗、次子謝承益2人，設籍於番子寮28號之長子謝豐曜），竟於民國103年11月中旬某日7、8時許，趁前往臺南市○○區○○○00號謝蘇春麗住處為王武龍拜票時，交予謝蘇春麗現金新臺幣（下同）9000元，以每票3000元之代價向謝蘇春麗交付賄賂，要求謝蘇春麗及其家人投票予王武龍，而約其等投票權為一定之行使；謝蘇春麗遂基於有投票權之人收受賄賂，許以為一定行使之犯意，將9000元全數歸為己有以補貼家用，作為其自身及不知情之兒子謝豐曜、謝承益投票<br> 予王武龍之代價，而許其投票權為一定之行使（謝蘇春麗所涉投票受賄罪嫌，另經檢察官為緩起訴處分）。嗣於103年11月27日，為檢察官查獲上情，謝蘇春麗並繳交賄款9000元供查扣。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.2423143,23.3022559,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(白河區昇安里)103年里長黃火明一票2000元</name>
				<description><![CDATA[黃火明為第2屆臺南市白河區昇安里里長候選人，為求於民國103年11月29日舉行之里長選舉得順利當選，竟與李振裕共同基於對於有投票權人交付賄賂而約其為一定投票權行使之犯意聯絡，由黃火明於同年月26日10時許，在臺南市白河區昇安里埤子頭某處空地，交付新臺幣（下同）5萬元與李振裕後，指示李振裕以每票2千元之代價向有投票權人行賄，欲約使有投票權人投票予黃火明。嗣李振裕即於附表所示時間、地點，以每票2千元之代價，分別向附表所示有投票權之李金和、董瓊如、張淑雲、李振興、林石樹、李茂漳、蘇素味（以上7人涉嫌違反刑法投票收賄罪部分，另行為緩起訴處分）及莊曾彩霞（拒收）等人行求或交付賄款，而約使為投票予黃火明之投票權一定行使，李金和、董瓊如、張<br> 淑雲、李振興、林石樹、李茂漳、蘇素味均明知於此，仍予以收受並應允投票予黃火明而許為投票權一定之行使。嗣臺灣臺南地方法院檢察署因接獲檢舉，指揮法務部調查局臺南市調查處及臺南市政府警察局白河分局傳訊李金和、董瓊如<br> 、張淑雲、李振興、林石樹、李茂漳、蘇素味及李振裕，始循線查獲上情，並扣得如附表所示之賄款。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.4329014,23.3686138,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(柳營區旭山里)103年里長張文獻素一票1000元</name>
				<description><![CDATA[王章基於對有投票權之人，交付賄賂而約其為一定行使之接續犯意，(1)於民國103年11月29日前2、3日，在王章位於旭山里尖山33號之1住處，交予王俊傑現金新臺幣（下同）3千元，以每票1千元之代價向王俊傑交付賄賂，要求王俊傑及<br> 其家人王方尺、王秀連投票予張文獻，而約其等投票權為一定之行使；王俊傑遂基於有投票權之人收受賄賂，許以為一定行使之犯意，收受該3千元，並於同年11月28日下午將2千元轉交同住之母親王方尺且告以上開王章請託情事，王方尺<br> 即基於有投票權之人收受賄賂，許以為一定行使之犯意，收受該2千元；王方尺再向王秀連告以上開王章請託情事並於同年月29日投票當日轉交1千元予王秀連，王秀連遂基於有投票權之人收受賄賂，許以為一定行使之犯意而收受該款項<br> 〔王俊傑、王方尺及王秀連所涉投票受賄罪，另經臺灣臺南地方法院檢察署（下稱臺南地檢）檢察官以103年度選偵字第91號為緩起訴處分確定〕。(2)再於103年11月29日前1、2日，委由高宇祥轉交現金1千元予高李明月，高宇祥即共同<br> 基於對於有投票權之人，交付賄賂而約定其投票權為一定行使之犯意聯絡而應允，並於同日晚間6時許前往高李明月住處交付前開款項，高李明月遂基於有投票權之人收受賄賂，許以為一定行使之犯意而收受之（高李明月所涉投票受賄罪<br> ，另經臺南地檢檢察官以103年度選偵字第91號為緩起訴處分確定）。<br> (二)陳清根基於對有投票權之人，交付賄賂而約其為一定行使之接續犯意，(1)於103年11月28日（起訴書誤載27日）下午2、3時許，在其位於旭山里尖山11號住處前樹下，交予陳德祥、張美娥夫妻共2千元，以每票1千元之代價向其等交付賄賂，要求其等投票予張文獻，而約其等投票權為一定之行使；陳德祥、張美娥遂分別基於有投票權之人收受賄賂，許以為一定行使之犯意，收受該款項（陳德祥、張美娥所涉投票受賄罪，另經臺南地檢檢察官以103年度選偵字第91號為緩起<br> 訴處分確定）。(2)再於103年11月29日早上7時許，在何財德住處交付現金4千元，以每票1千元之代價向何財德交付賄賂，要求何財德及其家人何廖秀盆、何嫻甄及何瑋凡投票予張文獻，而約其等投票權為一定之行使；何財德遂基於有投票<br> 權之人收受賄賂，許以為一定行使之犯意，收受該4千元，並於同日轉交何廖秀盆、何嫻甄及何瑋凡各1千元，然僅稱該款項為「選舉的」而未告知係何人給與，亦未轉告要求支持何位候選人，陳清根因此未能透過何財德交付賄賂予上開<br> 具有投票權之3人，而僅止於預備行求賄賂之階段（何財德所涉投票受賄罪，另經臺南地檢檢察官以103年度選偵字第91號為緩起訴處分確定）。嗣經臺南地檢檢察官指揮臺南市政府警察局新營分局偵辦，王俊傑、王方尺、王秀連、高李明月、何廖秀盆亦主動提出賄款共5千元交予檢察官扣案，因而查獲上情。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.4012299,23.249745,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(臺南市仁德區德安路)103年議員吳禹寰一票1000元</name>
				<description><![CDATA[王進發為使不知情之民國103年臺南市第2屆第16選舉區直轄市議員候選人吳禹寰順利當選，竟基於對有投票權之人交付賄賂，而約其投票權為一定行使之犯意，於103年9月間某日晚上，在臺南市仁德區德安路上某金紙店前，向王清忠詢明戶內得於該次選舉投票之人數後，以1票新臺幣下同）1,000元之代價，要求有投票權人王清忠及戶內有投票權之家屬吳春美、王昭明、王世傑、王心怡等4人，於該次選舉中將選票投予吳禹寰，並交付現金5,000元予王清忠；王清忠明知王進發所交付之現金係賄選之對價，仍當場收受並同意為投票權之一定行使（王清忠所涉犯投票收受賄賂罪部分，業經檢察官為緩起訴處分確定），惟嗣後王清忠並未將王進發行賄之事轉告吳春美等4人，亦未轉交賄款，故王進發對吳春美等4人交付賄賂部分僅止於預備階段。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.25445940000002,22.9519125,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(台南市)103年市議員陳特清一票1000元</name>
				<description><![CDATA[於103年11月初某日，至臺南市○○區○○○街000號吳其明住處，得知設籍於吳其明住處，有投票權者共計有4人，即以每票新臺幣（下同）1千元之代價，將4千元之賄款交予有投票權之吳其明，要求吳其明及其有投票權之家人於本次市議員選舉中投票支持陳特清，吳其明（吳其明收受賄賂部分，業經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官以103年度選偵字第60號為緩起訴處分確定）明知所收受之現金係賄選之對價，仍基於有投票權人收受賄賂之犯意，當場收受而予以同意為投票權之一定行使；然吳其明尚未將上揭賄款中之3千元轉交予其家人，此部分因而僅止於預備階段。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.30990600000001,22.9874739,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(鹽水區義稠里)103年里長吳秋忠一票1000元</name>
				<description><![CDATA[吳秋忠為第2屆臺南市鹽水區義稠里（下僅稱義稠里）里長選舉之候選人；白晃修、林柏穎、陳冠霖、陳美樺、洪珮瑩則均在義稠里繼續居住4個月以上，就上開選舉均為有投票權之人。詎吳秋忠明知對於有投票權之人，不得行求、期約或交付賄賂，而約其為投票權一定之行使，竟為求順利當選義稠里里長，仍基於對於有投票權之人行求賄賂，以約其為投票權一定行使之單一犯意，接續為下列行為：(一)於民國103年11月間某日晚間6、7時許，前往白晃修位於義稠里金和路311巷41之21號住處拜票，並詢問白晃修家中有<br> 投票權之人數（該址有投票權之人為白晃修、林柏穎2人），以此方式預備其後以每票新臺幣（下同）1,000元之代價對於有投票權之人行求賄賂，以與伊等約定於上開選舉中投票予自己，然因於103年11月27日即遭查獲，而未及對白晃修、林柏穎行求賄賂。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.2552748,23.3249174,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(永康區新樹里)103年市議員王敏星一票500元</name>
				<description><![CDATA[吳先化係臺南市永康區新樹里之里民，且為臺南市第2屆第9選區市議員候選人王敏星之遠房姻親，為圖王敏星順利當選本屆市議員，竟不思以正當合法手段輔選，其明知對於有投票權之人不得行求、期約或交付賄賂或其他不正利益，而約<br> 其為一定之行使，竟基於對於有投票權之人行、期約及交付賄賂而約定其投票權為一定行使之接續犯意，先後為下列行為：（一）於民國103年10月中旬某日，前往臺南市○○區○○路0段00巷00號吳黃滿足之住處，向吳黃滿足行求賄賂投票予該屆市議員候選人王敏星，並欲交付現金新臺幣（下同）1500元（每票500元，共3票）之賄款予吳黃滿足，惟吳黃滿足因念其與吳先化之交情，婉拒收受上開款項，仍允以投票予該屆市議員候選人王敏星，吳先化因而未能對吳黃滿足交付賄賂，僅止於行求賄賂之階段。（二）於103年10<br> 月中旬某日，前往臺南市○○區○○路0段00巷00號吳郭金票之住處，向吳郭金票行求賄賂投票予該屆市議員候選人王敏星，並交付現金新臺幣（下同）2500元（每票500元，共5票）之賄款予吳郭金票，經有投票權之人吳郭金票收受後，並允以投票予該屆市議員候選人王敏星（吳郭金票涉犯投票收賄罪部分，業經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官以103年度選偵字第9號、第26號為緩起訴處分）；（三）於103年10月中旬某日，前往臺南市○○區○○路000巷00號蔡成修之住處，向蔡成修行求賄賂投票予該屆市議員候選人王敏星，並交付現金2500元（每票500元，共5票）之賄款予蔡成修，經有投票權之人蔡成修收受後，並允以投票予該屆市議員候選人王敏星，嗣蔡成修發現不妥，旋於當日將2500元退還吳先化（蔡成修涉犯投票收賄罪部分，業經同署檢察官以103年度選偵字第9號、第26號為緩起訴處分）。嗣經臺灣臺南地方法院檢察署檢察官接獲檢舉而循線查悉上情，並扣得吳郭金票收受之賄款2500元、吳先化自蔡成修退還之賄款2500元及宣傳單103張、筆記本4本等物。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.2758312,23.0282,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
		</Folder>
		<Style id='icon-503-DB4436'>
			<IconStyle>
				<color>ff3644DB</color>
				<scale>1.1</scale>
				<Icon>
					<href>http://www.gstatic.com/mapspro/images/stock/503-wht-blank_maps.png</href>
				</Icon>
				<hotSpot x='16' y='31' xunits='pixels' yunits='insetPixels'>
				</hotSpot>
			</IconStyle>
		</Style>
	</Document>
</kml>