<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<kml xmlns='http://www.opengis.net/kml/2.2'>
	<Document>
		<name>彰化賄選實價登錄</name>
		<description><![CDATA[最新買票行情、完整實價登錄查詢、買票地區熱點、讓您掌握買票脈動！地方賄選快搜，實價登錄買票行情網。<br>當買票成為事實，揭露就是義務。<br>公開資訊不接受任何捐款，若有任何疏漏請洽mail:kmtend2016@gmail.com<br>國民黨不倒，台灣不會好。]]></description>
		<Folder>
			<name>彰化買票實價登錄</name>
			<Placemark>
				<name>(員林鎮)89年總統連蕭配一票300元</name>
				<description><![CDATA[甲Ｔ○於中華民國第十任總統、副總統選舉期間擔任彰化縣員林鎮鎮長，與時任彰化縣副縣長之張朝權（通緝中，未經起訴）、任中國國民黨員林鎮黨部主任之乙Ｅ○，為求所支持之中國國民黨提名，登記二號總統、副總統候選人「連戰、<br> 蕭萬長」得以當選，與相關人等謀定行賄買票，即基於對於有投票權之人，交付現金賄賂，而約其投票權為一定行使投予前開候選人之共同犯意，推由甲Ｔ○與乙Ｅ○二人分別以其各人之職務關係告知具共同行賄犯意之彰化縣員林鎮相關里<br> 長或選舉樁腳不日配合協助轉發賄選款項。俟選舉投票日逼近，張朝權透由不詳管道取得鉅額買票現金後，在其彰化縣員林鎮○○路○段三十七號住處內，以裝設之（０四）0000000號電話，陸續於民國（下同）八十九年三月十日下午四時三十七分七秒撥打乙Ｅ○所使用之0000000000號行動電話；於同日下午四時三十八分十七秒撥打時任彰化縣員林鎮連戰、蕭萬長競選總部後援會會長ｖ○○所使用之000000000號行動電話；於同日下午四時三十九分五十六秒撥打甲Ｔ○所使用之0000000000號行動電話，通知即到其住處。乙Ｅ○因故未到，甲Ｔ○則於該處收受張朝權囑交處理，二、三個紙箱裝、供賄選用之新台幣（下同）仟元紙鈔約二千萬元後，告知在場見狀具共同犯意之ｖ○○隨行，旋轉至彰化縣員林鎮○○路七五二號建築物，會同候守該處之不詳男子數人，將前開紙鈔搬至第十四樓空屋，配合甲Ｔ○自備之約一百萬元百元鈔券，以投票所為單位，視有投票權人數若干，每一投票權行賄三百元計算分裝至已先黏貼印有投票所號碼、投票權人數標籤之牛皮紙袋，裝妥後，再於其上記載總數。其間，甲Ｔ○並指示以電話連絡時任中國國民黨員林鎮黨部視導之甲ｋ○未得，經轉達，於當日下午五時十五分三十四秒，由甲ｋ○持用己有0000000000號行動電話回撥時任甲Ｔ○司機丑○○所使用之0000000000號行動電話連絡得，即由具共同行賄犯意之丑○○駕車往接到場，並基於共<br> 同犯意分工裝錢。另甲Ｍ○所說開會指示里長買票係無稽，與ｖ○○已於審理中陳明並非受其之催促而轉發賄款云云。被告ｖ○○辯稱，不知轉發的錢是要買票用的云云。被告甲ｌ○、甲ｈ○均辯稱<br> ，不知轉發給前開Ｚ○○等里長的東西是買票錢云云。被告Ｚ○○辯稱，其固有將甲ｌ○、甲ｈ○轉交之錢發給該里之鄰長等人，但並沒有指示發錢時，要對拿錢的選民說，要投給二號候選人，所以其所為並不該當總統副總統選舉罷免法或刑法所規定之行賄罪之構成要件云云。被告乙Ｉ○辯稱，其並無自鄰長處收到任何買票錢云云。被告ｘ○○辯稱，其固有收到三百元，但這是副縣長發的（前於本院調查中稱是副總統發的），是政府給的錢，其沒有犯罪云云。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.585938,23.960215,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(員林鎮中山里)103年縣議員江世鐘，里長三萬元</name>
				<description><![CDATA[江世鐘為民國103年彰化縣員林鎮第20屆鎮○○○○0○區○○○0號候選人，徐維明亦登記為第20屆中山里里長第1號候選人。江世鐘與徐維明同為彰化縣員林鎮早起羽球隊之成員，江世鐘為圖能順利當選鎮民代表，遂基於投票行賄之犯意<br> ，於103年9月至10月間某日，先於彰化縣員林鎮西區體育館拜託徐維明稱：讓票好看一點等語，嗣於數日後，再於址設彰化縣員林鎮○○里○○街00號里長辦公室內交付現金新臺幣（下同）3萬元予徐維明，並向徐維明陳稱此筆款項作為茶水費等語，徐維明即知悉江世鐘之真意，而與江世鐘共同基於投票行賄之犯意聯絡（鎮民代表選舉部分），決意為江世鐘競選鎮民代表一事，向中山里里民行求、交付賄賂。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.570365,23.958259,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(員林鎮湖水里)103年縣議員一票300元</name>
				<description><![CDATA[張仁城係民國103年彰化縣縣議員選舉第四選區（選區範圍包括員林鎮、大村鄉、永靖鄉）之候選人，吳國禎、黃金墻均係彰化縣員林鎮鎮民。張仁城、吳國禎、黃金墻三人均明知不得對於有投票權之人交付賄賂，而約使他人投票權為一<br> 定行使，竟仍基於對彰化縣員林鎮湖水里內不特定有投票權之人預備交付賄賂，而約使投票與張仁城之犯意聯絡，張仁城於103年9月20日某時許，在其位於彰化縣員林鎮○○○街00號之彰化縣縣議員競選總部外某處，將新臺幣（下同）千<br> 元鈔票30張，共3萬元交付給吳國禎，囑請吳國禎將錢轉交給黃金墻，請黃金墻在彰化縣員林鎮湖水里為張仁城買票。吳國禎旋即於當日晚上6時許，至黃金墻位在彰化縣員林鎮○○里○○巷0號之住處，交付上開3萬元給黃金墻，並向其表示：「阿城3萬塊，1票300元，處理一下（台語）」等語，黃金墻則基於上開犯意聯絡而收受上開現金，惟嗣後黃金墻因畏懼行賄被查獲，未向有選舉權之人交付賄賂，然仍遭警方查獲，並扣得上開預備行賄之賄款共3萬元。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.618424,23.953352,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(彰化市)101年議員白閔傑一票500元</name>
				<description><![CDATA[被告邱海係擔任彰化縣第17屆縣議員選舉登記第1 號候選人白閔傑競選總部總幹事一職，其為使白閔傑於民國98年12月5 日舉行之彰化縣第17屆縣議員選舉時得順利當選，竟與張金水（業經另案判決確定）、張洪繡（即張金水之配偶，業<br> 經另案判決確定）、柯木水（業經另案判決確定）、黃進儒（業經另案判決確定）、鄭世賢（業經另案判決確定）、劉瑞燻（業經另案判決確定）、陳海彬（業經另案判決確定）等人分別共同基於對有投票權人交付賄賂或預備交付賄賂，而約其為投票權一定行使之犯意聯絡（除被告、張金水參與本案全部犯行外，其中部分犯行，其餘行賄人不知有彼此存在，彼此尚無犯意聯絡），由被告於98年11月初某日，在張金水位於彰化縣彰化市○○里○○路60巷26住處，交付新臺幣（下同）40萬元之賄賂，並委託張金水向彰化縣彰化市內具有投票權之人行賄，約使於彰化縣第17屆縣議員選舉時，對於彰化縣縣議員候選人白閔傑為投票權一定之行使，而張金水亦自行出資至少12萬元，連同被告所交付之40萬元，共<br> 計至少52萬元，而分別為下列犯行：<br>（一）張金水於98年11月間某日，在柯木水位於彰化縣彰化市○○里○○路168 巷10號住處交付賄賂5 萬元予柯木水，並委託柯木水轉交黃進儒，囑託以每票500 元之對價，向彰化縣彰化市內具有投票權之人（含黃進儒及其家人）行賄，約使於彰化縣第17屆縣議員選舉時，對於彰化縣縣議員候選人白閔傑為投票權一定之行使，柯木水遂於98年11月15日在彰化縣彰化市○○里○○路168 巷10號之住處交付予黃進儒【黃進儒交付賄賂部分，詳如後述二所示】。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.562592,24.072014,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(美鎮中寮里)97年立委己○○一票最少500元</name>
				<description><![CDATA[被告己○○係第7屆立法委員選舉彰化縣第1選區候選人，竟為能順利當選立法委員，竟與丁○○、戊○○、癸○○、丙○○等人竟基於賄選之共同犯意聯絡，由丁○○提供買票賄款，並由癸○○協助運送賄款，及由戊○○負責聯絡下游樁腳前來領取賄款之方式，而由丁○○將110萬元以上之現金（至少分成4袋，其中1袋裝有30萬元，另外2袋則裝有40萬元現金，每袋現金係以牛皮紙袋纏繞膠帶包妥，再以手提紙袋盛裝）交付予辛○○，並囑咐辛○○1票至少500元，請其交付戊○○轉交車內之乙○○、壬○○等人。辛○○將賄款提上車後，戊○○便將30萬、80萬現金（共2包）及另1包不詳金額之賄款分別交付予乙○○、壬○○及辛○○，向具有<br> 投票權之選民乙○○、壬○○及辛○○行賄買票，請其等投票支持候選人己○○，而乙○○等3人明知戊○○交付之賄款，係包含對其等賄選之對價，惟仍允諾而予收受同意投票時支持候選人己○○。又己○○與戊○○及丁○○基於犯意聯絡，復擬透過戊○○利用同上之手法，將200票及300票之買票賄款分別交付予子○○及丙○○。嗣戊○○與子○○在和美鎮美德公園見面時，戊○○經警方據報攔查，子○○即趁隙逃逸。又被告己○○之某支持者，於某不詳時間、地點，將至少9000元之買票賄款交付予庚○○，囑咐其投票支持己○○，而庚○○亦應允之。因認被告己○○觸犯公職人員選舉罷免法第99條第1項之賄選既遂罪、及同條第2項之預備賄選罪，並認被告辛○○、乙○○、壬○○、庚○○等四人均觸犯刑法第143條第1項之投票受賄罪嫌。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.50572899999999,23.882384,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(大村鄉大橋村)94年國民黨套餐一票300元</name>
				<description><![CDATA[被告甲○○係彰化縣大村鄉大橋村「大橋社<br> 區發展協會」之理事長，為提高國民黨候選人得票率，竟基於預備賄選之犯意，於九十四年十一月二十八日，以三萬元之金額，換取三百張連號百元鈔，預備於同年十二月三日「九十四年度縣長、縣議員及鄉鎮市長選舉」投票當日，前往<br> 各投票所，以每票三百元之價格，向不特定選民發放「走路工」，以行求不特定之選民投票支持國民黨候選人。嗣經臺灣彰化地方法院檢察署檢察官於同年十二月二日，指揮彰化縣警察局員林分局員警持搜索票至被告甲○○位於彰化縣大村鄉○○村○○路二六一號住所搜索，當場查獲其預備供賄選用之連號百元鈔三百張（分成三疊，每疊一百張），共計三萬元；又於其位於彰化縣花壇鄉○○村○○街七三巷十一號居所，扣獲彰化縣縣議員九號候選人涂銓勝之小包面紙文宣品一大包；復在其所使用之車牌號碼０四一二─ＬＥ號自小客車內，查扣該候選人之競選文宣一疊，因認被告涉犯公職人員選舉罷免法第九十條之一第二項、第一項之預備投票行賄罪嫌。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.555382,23.999975,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(彰化市)93年立委辛○○一票300-500元</name>
				<description><![CDATA[辛○○為現任彰化縣芳苑鄉鄉長，壬○○為前國民大會代表，卯○○為現任彰化市市民代表，庚○○為旅居彰化市且人脈良好之原芳苑鄉鄉民，丑○○為壬○○舊有之選舉樁腳。緣辛○○為求於政途更上層樓，於民國九十三年十月八日登記參選中華民國第六屆立法委員彰化縣選區選舉，惟因彰化縣群雄四起，競逐者眾，選戰異常激烈，辛○○出身彰化縣西南隅之芳苑鄉，主要支持者位於南彰化地區，深恐基本票源仍不足以順利當選，乃思於北彰化地區開拓票源，適居住於彰化縣和美鎮之壬○○前於參選國民大會代表時，曾受辛○○幫忙，為求回報而積極相挺，並為辛○○引介於南彰化市具有一定群眾基礎之現任彰化市市民代表卯<br> ○○協助，而辛○○獲悉芳苑同鄉庚○○現旅居彰化市且人脈良好，亦委請壬○○前往拜會以尋求相助，另壬○○亦積極尋找其舊有之選舉樁腳丑○○、乙○○、甲○○○（後二人另由本院依簡式審判程序審結）等人幫忙，而依上開選舉脈絡，以下述方式先後進行謀議及實施賄選行為：<br>一、辛○○、壬○○、卯○○先於九十三年十月下旬至同年十一月中旬之選舉期間，在彰化縣彰化市○○路○段三一七巷八號卯○○住處內，多次會商謀議選舉策略後，明知對於有投票權之人行賄買票，將嚴重破壞選舉之公平、公正性，詎為求<br> 勝選，仍決議欲以對北彰化地區部分有投票權之人交付賄賂，並約定對方於第六屆立法委員選舉日即九十三年十二月十一日投票時為一定行使投票權而圈選候選人辛○○之方式為之，進而擬定相關行賄細節，推由壬○○擔任辛○○北彰化地區賄選事宜之統籌執行者，借助其前於參選國民大會代表選舉所建立之舊有選舉樁腳系統，以及卯○○於南彰化市地區參選彰化市市民代表之選舉樁腳系統，輔以辛○○所提供之「芳苑鄉公所員工在外鄉鎮親友介紹表」資料，以每票新臺幣（下同）三百元至五百元之價格，向彰化市、和美鎮部分地區之有投票權人買票。其後，辛○○、壬○○、卯○○等人即基於概括犯意聯絡，依照上開決議，而分別執行下述買票行為：]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.562248,24.066528,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(二林鎮廣興里)100年立委鄭汝芬一票2000元</name>
				<description><![CDATA[被告詹金水現為彰化縣二林鎮廣興里里長，<br> 為求候選人鄭汝芬順利當選中華民國第八屆彰化縣第三選區之立法委員，竟基於行賄具投票權之人之集合犯意，先於民國100 年12月底某日下午，單獨駕駛BMW 廠牌車牌號碼5077<br> -D5 號休旅車前往彰化縣二林鎮廣興里廣興巷38號楊逢春（所涉投票受賄罪另經臺灣彰化地方法院檢察署檢察官為緩起訴處分）住處，在該住處門口當場將新臺幣（下同）2,000元現金之賄賂交付予楊逢春，以前述方式行賄楊逢春，並約使楊逢春屆期投票支持鄭汝芬當選本屆立法委員；復於當日下午，又在彰化縣二林鎮○○里○○路上載有二林廣興社區字樣之碑牌處（楊逢春住處附近）遇到楊萬生（所涉投票受賄罪另經同署檢察官為緩起訴處分），當場再將2,000 元現金之賄賂交付予楊萬生，並同時交付鄭汝芬立法委員候選人之相關文宣予楊萬生，以前述方式行賄楊萬生，並約使楊萬生屆期投票支持鄭汝芬當選本屆立法委員。嗣於101 年1 月10日臺灣彰化地方法院檢察署檢察官據報後，指揮彰化縣警察局芳苑分局員警傳喚楊逢春及楊萬生2 人，並拘提被告詹金水未果，嗣經被告詹金水於翌日（11日）主動到案說明，始知上情。並扣得楊逢春及楊萬生主動交付之賄款共4,000元。因認被告詹金水涉有公職人員選舉罷免法第99條第1 項之對於有投票權之人交付賄賂罪嫌云云。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.360761,23.864136,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(溪湖鎮中竹里)99年里長選舉遷戶籍一票2000元</name>
				<description><![CDATA[李文男、楊雷雄、楊振鴻為求99年第19屆彰化縣溪湖鎮中竹里里長登記第1號侯選人李文男於99年6月12日舉行之第19屆中竹里里長選舉能順利當選，竟共同基於對於有投票權之人，交付賄賂而約其投票權一定行使之接續犯意聯鉻，而由<br> 李文男、楊振鴻及楊雷雄依其等間約定而為下列買票行賄犯行：<br> (一)楊振鴻依與李文男行賄選民之約定，由楊振鴻於99年2月上旬某日下午某時許，在陳秀娥位於彰化縣溪湖鎮○○里○○路○段292號住處內，以每票新臺幣（下同）2000元之代價（含虛偽遷移戶籍之代價），由楊振鴻轉交由李文男所交付現<br> 金8000元予陳秀娥，要求陳秀娥及不知情之王侑進、王振華、王秀玉共4票，於99年6月12日第19屆溪湖鎮中竹里里長選舉時，投票支持李文男。陳秀娥基於收受賄賂之犯意，決定收受李文男委託楊振鴻轉交之上開賄款，並將上開賄款全部<br> 歸為其所有且未告知王侑進、王振華、王秀玉等3人上情。(二)李文男於99年2月2日或3日下午2時許，在位於彰化縣溪湖鎮○○路與環中街某豆漿店前，以每票2000元之代價（含虛偽遷移戶籍之代價），共交付現金4000元予巫忠男，要求巫忠<br> 男及巫建宏父子，於99年6月12日第19屆溪湖鎮中竹里里長選舉時，投票支持李文男。巫忠男基於收受賄賂之犯意，決定收受李文男所交付上開賄款，並於99年2月中旬某日某時許，在位於彰化縣溪湖鎮○○里○○路358號巫忠男現居地內，轉交李文男所交付現金2000元予巫建宏收受，而巫建宏明知上開款項，係屬行賄買票之賄款，仍予收受。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.50926899999999,23.96698,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(埔鹽鄉)立委鄭汝芬一票3000元</name>
				<description><![CDATA[公訴意旨略以：被告乙○○係彰化縣埔鹽鄉鄉民代表，被告甲○○是乙○○同宗親之長輩，被告丙○○則為彰化縣農會代表。被告乙○○為使第七屆立法委員選舉第三選區之候選人鄭汝芬順利當選，竟與被告甲○○基於犯意聯絡，於民國九十六年十一月中旬，至彰化縣埔鹽鄉○○村○○路被告甲○○耕作之農地，交付現金新臺幣（下同）六千元予有投票權之被告甲○○，並要求被告甲○○復尋找另一具有投票權之選民交付三千元，代其向該選民買票，其餘三千元則歸被告甲○○所有，約定被告甲○○於九十七年一月十二日投票時，圈選第一號候選人鄭汝芬。被告甲○○除收受該三千元現金，應允投票予候選人鄭汝芬，而許以投票權為一定之行使外，並另基於買票之犯意，於同年十一月底某日，至彰化縣埔鹽鄉○○村○○路四三號被告丙○○住處，交付現金三千元予有投票權之被告丙○○，約定被告丙○○於九十七年一月十二日投票時，圈選第一號候選人鄭汝芬。被告丙○○<br> 竟收受該三千元現金，應允投票予候選人鄭汝芬，而許以投票權為一定之行使。嗣經臺灣彰化地方法院檢察署檢察官接獲檢舉，指揮法務部調查局彰化縣調查站、彰化縣警察局溪湖分局於九十六年十二月三十一日持搜索票至被告乙○○位<br> 在彰化縣埔鹽鄉○○路○段三０九巷旁之捷悅汽車商行搜索，扣得候選人鄭汝芬之競選帽子八十二頂、競選便條紙一箱、競選宣傳品一箱等物，另被告甲○○、丙○○交付現金共計六千元。因認被告乙○○涉犯公職人員選舉罷免法第九十九條第一項對於有投票權之人，交付賄賂，而約其投票權為一定行使罪嫌；被告甲○○則涉有公職人員選舉罷免法第九十九條第一項對於有投票權之人，交付賄賂，而約其投票權為一定行使罪嫌及刑法第一百四十三條第一項有投票權之人收賄罪嫌；被告丙○○乃涉犯刑法第一百四十三條第一項有投票權之人收賄罪嫌。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.44714899999998,23.990174,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(和美鎮)96年立委陳進丁一票2500-3000元</name>
				<description><![CDATA[庚○○於97年1 月9 日晚上8 時許，接續在其前開住處、和美鎮○○里○○路21號及嘉寶里彰新路5 段61巷5 號等地，分別將3,000 元、3,000 元及2,500 元之賄款交付予其父己○○、胞兄戊○○及鄰居丁○○（渠等戶籍內其他有投票權之人，均不知甲○○、乙○○○及庚○○等人對之行賄之事），並約定其等在第7 屆立法委員選舉投票日投票支持登記第3 號候選人陳進丁，並當場獲得己○○、戊○○及丁○○允諾將投票支持候選人陳進丁。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.51744500000001,24.124665,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(員林鎮)93年立委甲○○一票300元</name>
				<description><![CDATA[甲○○與辰○○○於參與此次立法委員選舉時即共同基於對於有投票權之人，行求、期約、交付賄賂，而約其投票權為一定之行使之概括犯意聯絡，並於民國九十三年十一月中旬某日在彰化縣境內某處參加公祭完畢之後，甲○在其所有白色休旅車上，向辰○○○表示需預估買票數目，辰○○○表示同意，辰○○○除自行估算票數外，復於<br> 九十三年十一月底某日，多次向亦具有預備對於有投票權之人，交付賄賂，而約其投票權為一定之行使之犯意之友人己○○○表示要抄錄統計可供買票之選舉人名冊給辰○○○，預計日後將以一票新臺幣（下同）三百元之代價買票，辰○○○並向己○○○表示會給己○○○買票錢，再由己○○○發給選舉區內有投票權之選民，己○○○遂將其選區內具投票權之圓寂舞友人名單造冊統計，預備將來依名單發放每票三百元之賄賂，而向名單內有投票權之人約其投票權為一定之行使。 辰○○○復於九十三年十一月底，請其亦具有對於有投票權之人，行求、期約、交付賄賂，而約其投票權為一定之行使之概括犯意之友人午○○（辰○○○與午○○之大姊係妯娌關係）向其附近鄰居抄寫選舉人名冊以供買票之用，預計以一票三百元進行賄選，午○○即依辰○○○之指示於九十三年十二月二日<br> 連續向具有投票權人身分之丙○○、丁○○○、子○○三人詢問是否願意登記入可供買票之選舉人名冊內，午○○並告知丙○○、丁○○○、子○○三人將以一票三百元之賄賂賄選，並請丙○○、丁○○○、子○○三人轉知渠等亦具有投票權之家人，而約定丙○○、丁○○○、子○○及渠三人亦具有投票權之家人須於於第六屆立法委員選舉日（即九十三年十二月十一日）投票時為一定投票權之行使，而圈選登記十八號之候選人甲○○，先後經丙○○、丁○○○、子○○三人當場允諾將投票予登記十八號之候選人甲○○，而許以其投票權為一定之行使，丙○○、丁○○○、子○○三人因此分別向午○○登記，共登記十二票（其中丙○○登記其本人、公公許增亭及子、女，共計四票；丁○○○登記其夫妻及其子與媳婦共計四票，子○○登記其夫妻及二名子女共四票）。嗣先於九十三年十二月六日晚間十一時十分許，在彰化縣員林鎮○○里○○路○段八十三巷七十弄五號己○○○住處，當場扣得己○○<br> ○所有供犯罪所用之記錄單二張（內容記載里及阿拉伯數字）、鎮鄉里村人數表一張等物；後又於九十三年十二月六日晚間十一時三十五分，在彰化縣員林鎮○○里○○路四五九巷五號黃志忠（業經檢察官為不起訴處分）住處，當場查獲辰○○○等人，並自辰○○○手提包內起出其所有供犯罪所用之選舉名單九張，村里人數表一張等物。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.58456400000001,23.941232000000003,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(線西鄉)93年立委甲○○一票300-500元</name>
				<description><![CDATA[緣甲○○（另案由本院審理中）乃係中華民國第六屆立法委員選舉彰化選區之候選人，而乙○○則係甲○○競選總部之執行總幹事，負責在北彰化地區為甲○○推動競選事務，民國93年11月下旬（起訴書載為同年8月到11月間，然依卷附通訊監察內容顯示，乙○○與後述癸○○等人談論行賄之時<br> 間均係同年11月下旬，故更正如前），甲○○、乙○○眼見甲○○之選情日漸不利，然投票日之時間卻日益逼近，其2人為謀使甲○○之選情有所突破，遂萌興向選舉人投以金錢賄賂之方式（即俗稱之「買票」），圖能影響選舉人之投票意志，以促使甲○○得以勝選，2人遂共同基於預備行賄之概括犯意聯絡，推由乙○○分別與癸○○、辛○○（嗣更名為劉國財）、丙○○（原名林添財）及己○○等人進行預備行賄選民之犯意聯絡，由其4人分別負責和美鎮、線西伸港鄉、彰化市及花壇鄉等地區之行賄選舉人之任務，而請其等就日後進行行賄之工作預為準備，預備以每票新台幣（下同）300元或500元之代價來進行買票（起訴書載為500元），意圖使甲○○得以順利當選該屆立法委員，乙○○更代甲○○承諾於事成之後，將分別以給付1,000,000元及買票金額的1成之代價，以酬謝丙○○及己○○之協助，癸○○、辛<br> ○○等人於得知上情後，立即聽從指示進行選舉人名單之搜集，以預為準備。後於同年12月1日，甲○○經與競選幕僚詳為評估後，認為縱使進行賄選對選情亦難有效果後，始決定放棄買票，而由乙○○出面安撫癸○○、辛○○等人，嗣經警依法對乙○○等人進行電話監聽，始於同年12月6日查<br> 知上情。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.460625,24.138921,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
			<Placemark>
				<name>(溪湖鎮東寮里)99年立委鄭汝芬一票2000元</name>
				<description><![CDATA[楊雷雄於99年2月上旬某日某時許，在彰化縣溪湖鎮之「立委鄭汝芬服務處」內，由李文男交付現金3500元及4000元後，並分別：(1)於99年2月上旬某日下午某時許，在彰化縣溪湖鎮東寮里某農田旁，以每票2000元之代價（含虛偽遷移戶籍之代價），由楊雷雄交付現金4000元予邱景裕，要求邱景裕、邱祥展兄弟，於99年6月12日第19屆溪湖鎮中竹里里長選舉時，投票支持李文男，邱景裕明知楊雷雄所交付之款項，係屬行賄買票之賄款，仍予收受，並於同日夜間某時許，在邱景裕位於溪湖鎮○○里○○路○段128巷41號住處客廳內，轉交楊雷雄所交付現金2000元予邱祥展收受，而邱祥展明知上開款項，係屬行賄買票之賄款，仍予收受；(2)於99年2月上旬某日下午某時許，在彰化縣溪湖鎮○○里○○路○段256巷11弄8號邱于娥住處，以每票2000元之代價（含虛偽遷<br>移戶籍之代價），由楊雷雄交付現金3500元予邱于娥（按李文男於99年1月26日載送邱于娥至該溪湖鎮戶政事務所虛偽遷移戶籍時，已先交付予邱于娥現金500元，故扣除500元，委請楊雷雄轉交3500元予邱于娥），並要求邱于娥及不知情曾順發，於99年6月12日第19屆溪湖鎮中竹里里長選舉時，投票支持李文男。邱于娥明知李文男委託楊雷雄交付之上開款項，係屬行賄買票之賄款，仍予收受（惟邱景裕、邱祥展、邱于娥及曾順發等4人，如前所述事後因故均未滿4個月即遷移戶籍，因而均不具有投票權之人，故李文男、楊雷雄與楊振鴻關於此部分行為，即由本院不另為無罪之諭知，詳如後述）。]]></description>
				<styleUrl>#icon-503-DB4436</styleUrl>
				<ExtendedData>
				</ExtendedData>
				<Point>
					<coordinates>120.50926899999999,23.96698,0.0</coordinates>
				</Point>
			</Placemark>
		</Folder>
		<Style id='icon-503-DB4436'>
			<IconStyle>
				<color>ff3644DB</color>
				<scale>1.1</scale>
				<Icon>
					<href>http://www.gstatic.com/mapspro/images/stock/503-wht-blank_maps.png</href>
				</Icon>
				<hotSpot x='16' y='31' xunits='pixels' yunits='insetPixels'>
				</hotSpot>
			</IconStyle>
		</Style>
	</Document>
</kml>